世界上的 神秘撚 與非神秘撚 的比例

全球神秘撚數量
耶穌教 23億
伊斯蘭 18億
印度教 11億
佛教 5億
民間宗教 4億
其他宗教 1億
沒有宗教信仰 12億

神秘撚數量 62億
非神秘撚數量 12億

諾貝爾得獎者的神秘撚比例
耶穌教 65%
猶太教 20%
其他 4.5%
沒宗教信仰 10.5%

神秘撚 89.5%
非神秘撚 10.5%

呢班叫宗教撚貼切d喎

沒有宗教信仰都可以係神秘撚

佛教其實唔係宗教

其實樓主知唔知神秘係咩意思

你話ufo呀光明會個啲就話姐

有宗教信仰就叫神秘撚

佛教就算唔當佢宗教都好，
但肯定可以當佛教係神秘撚之一

信來世，信輪迴，信無形/非科學的因果關係

神秘撚：信神秘超自然力量，因此宗教都係神秘學之一。

神秘撚：宗教撚 + UFO撚 + New Age撚 + 通靈撚

極其量係哲學

宗教撚 , UFO撚 , New Age撚 , 通靈撚, 都係屬於神秘撚。

有來世已經神秘啦。六道輪迴仲神秘。
你幾時搵科學證據證明六道輪迴？

六道輪迴點止哲學，肯定係神秘學黎（信有超自然力量）。

神秘學，或隱秘學、玄秘學是指秘密的知識、或超自然的知識，與之相對的是以事實和可以被測量的知識作為基礎的各種科學。

神秘學最少包括：所有宗教撚、UFO撚、New Age撚、通靈撚、風水撚、玄學撚、算名撚、占卜撚、占星撚、星座撚、生肖撚、前世回溯撚、等等。

有宗教信仰就必定係神秘撚。
冇宗教信仰都可以係神秘撚，也可以不是神秘撚 。

我係from Order of Hidden Master

「有宗教信仰必定係神秘撚。」

要睇您點定義宗教信仰同神秘學者

宗教信神，或者信超自然力量，而且仲要係信指定的神明，所以一定係神秘撚。

唔係神秘撚的，就一定唔會信宗教。

你話信神唔信宗教的，都可以不是神秘撚。

宗教係信指定的神佛或靈體，所以宗教撚一定係神秘撚。

好多宗教都唔係「信神，或者信超自然力量，而且仲要係信指定的神明」，呢個世界既宗教太多，所以我覺得你既假設非必然。

世界上宗教太多

世界五大宗教：耶穌教（包括天主教、基督教、東正教）、伊斯蘭教、印度教、佛教、道教

已經佔左世界上九成信徒

耶穌教、伊斯蘭：一神論
印度教、道教：多神論
佛教：無指明有神，但有六道輪迴、前世今生、道德因果報應，有晒神秘撚特質

每個宗教當中又有分支，當中既思想已經有差異。印度教、耆那教、佛教都有用yoga呢個字，但係定義已經好唔同。而你話「佛教：無指明有神」既出處係邊？

佛教徒或者瑜伽行者一直都係講「知、解、行、證」，係證到輪迴先講輪迴，證得梵先講梵，所以樓主先會不斷提「信」字係冇意思。

證都輪迴

自己去睇耶喜喇嘛或者其他史蹟

基督教一樣有好多「見證」，外星人訪地球都好多報告，好多ufo 報導事件，問題係證據足唔足夠。
唔夠證據又信，就係神秘撚。